<set name="page_background" value="/img/blue_box_klein.jpg" />
<infoboxSmall>

 <img src="/img/direkt_buttons_startseite.png" alt="" border="0" width="189" height="167"
                style="position: absolute; left:756px; top:9px;" usemap="#direkt_buttons" />
<map name="direkt_buttons"><area shape="RECT" coords="30,1,175,25" href="/seminar/termin/Arbeitssicherheit"/><area shape="RECT" coords="30,50,175,75" href="/kontakt/kontaktformular"/><area shape="RECT" coords="30,130,175,155" href="/kontakt/callbackformular"/></map>
<img src="/img/image_impressum.png" alt="" border="0" width="258" height="128" style="position: absolute; left:90px; top:25px;" />
	<img src="/img/direkt_buttons_impressum.png" alt="" border="0"
		width="174" height="122" style="position: absolute; left:450px; top:25px;"
		usemap="#impressum" />
	<map name="impressum">
			<area shape="RECT" coords="1,1,165,110" href="/download/AGB" />
	</map>
</infoboxSmall>

<content>

<b>Datenschutzerklärung der SAG-Akademie GmbH für Webseitennutzer</b><br/>
gültig ab 01.05.2018<br/>
<br/>
<h1>1	Vorwort</h1>
<p>Wir, die SAG-Akademie GmbH für berufliche Weiterbildung (im Folgenden: „SAG-Akademie GmbH“ oder „wir“), freuen uns über Ihr Interesse an unserem Unternehmen. Unabhängig davon, ob Sie Kunde, Interessent, Bewerber oder Besucher unserer Website sind, nehmen wir den Schutz Ihrer personenbezogenen Daten sehr wichtig!</p>
<p>Damit wir Ihre Anfragen, Aufträge, Service- und Betreuungsleistungen zügig, sicher und korrekt abwickeln können, wird bei der SAG-Akademie GmbH elektronische Datenverarbeitung (EDV) eingesetzt. </p>
<p>Im Folgenden ermöglichen wir Ihnen, sich einen Einblick darüber zu verschaffen, welche personenbezogenen Daten wir von Ihnen erheben und in welcher Form wir sie verarbeiten. Des Weiteren erhalten Sie eine Übersicht über die Ihnen zustehenden Rechte nach geltendem Datenschutzrecht. Ebenso informieren wir Sie über Kontaktmöglichkeiten, falls Sie noch Fragen haben sollten.</p>
<h1>2	Verwendete Begrifflichkeiten</h1>
<p>Als „Personenbezogene Daten“ werden alle Informationen bezeichnet, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare natürliche Person („betroffene Person“) beziehen. Eine natürliche Person wird als identifizierbar angesehen, die direkt oder indirekt, insbesondere mittels Zuordnung zu einer Kennung wie einem Namen, zu einer Kennnummer, zu Standortdaten, zu einer Online-Kennung (z.B. Cookie, IP-Adresse) oder zu einem oder mehreren besonderen Merkmalen identifiziert werden kann.</p>
<p>Die folgenden Bestimmungen und Begrifflichkeiten beziehen sich auf die Definitionen der europäischen Datenschutzgrundverordnung (DS-GVO).</p>
<p>Eine „Verarbeitung“ ist jedes Verfahren, dass mit oder ohne Hilfe automatisch ausgeführt wird oder jede solche Reihe von Vorgängen im Zusammenhang mit personenbezogenen Daten. </p>
<p>Als „Verantwortlicher“ wird die natürliche oder juristische Person die über die Zwecke und Mittel der Verarbeitung von personenbezogenen Daten entscheidet, bezeichnet. </p>
<p>„Auftragsverarbeiter“ eine natürliche oder juristische Person, Behörde, Einrichtung oder andere Stelle, die personenbezogene Daten im Auftrag des Verantwortlichen verarbeitet.</p>
<h1>3	Rechtsgrundlagen</h1>
<p>Wir weisen gemäß des Art. 13 DS-GVO hiermit auf die Rechtsgrundlagen unserer Datenverarbeitungen hin. Sofern die Rechtsgrundlage in der Datenschutzerklärung nicht konkret genannt wird, gilt Folgendes:</p>
<p>
<ul>
<li>die Rechtsgrundlage für die Einholung von Einwilligungen ist Art. 6 Abs. 1 lit. a und Art. 7 DS-GVO. </li>
<li>die Rechtsgrundlage für die Verarbeitung zur Erfüllung unserer Leistungen und Durchführung vertraglicher Maßnahmen sowie Beantwortung von Anfragen ist Art. 6 Abs. 1 lit. b DS-GVO. </li>
<li>die Rechtsgrundlage für die Verarbeitung zur Erfüllung unserer rechtlichen Verpflichtungen ist Art. 6 Abs. 1 lit. c DS-GVO. </li>
<li>die Rechtsgrundlage für die Verarbeitung zur Wahrung unserer berechtigten Interessen ist Art. 6 Abs. 1 lit. f DS-GVO.</li>
</ul>
</p>
<h1>4	Sicherheitsmaßnahmen</h1>
<p>Wir treffen nach Maßgabe des Art. 32 DSGVO unter Berücksichtigung des Stands der Technik, der Implementierungskosten und der Art, des Umfangs, der Umstände und der Zwecke der Verarbeitung sowie der unterschiedlichen Eintrittswahrscheinlichkeit und Schwere des Risikos für die Rechte und Freiheiten natürlicher Personen, geeignete technische und organisatorische Maßnahmen, um ein dem Risiko angemessenes Schutzniveau zu gewährleisten.</p>
<p>Zu den Maßnahmen gehören insbesondere die Sicherung der Vertraulichkeit, Integrität und Verfügbarkeit von Daten durch Kontrolle des physischen Zugangs zu den Daten, als auch des sie betreffenden Zugriffs, der Eingabe, Weitergabe, der Sicherung der Verfügbarkeit und ihrer Trennung. Des Weiteren haben wir Verfahren eingerichtet, die eine Wahrnehmung von Betroffenenrechten, Löschung von Daten und Reaktion auf Gefährdung der Daten gewährleisten. Ferner berücksichtigen wir den Schutz personenbezogener Daten bereits bei der Entwicklung, bzw. Auswahl von Hardware, Software sowie Verfahren, entsprechend dem Prinzip des Datenschutzes durch Technikgestaltung und durch datenschutzfreundliche Voreinstellungen (Art. 25 DSGVO).</p>
<h1>5	Hinweise zur verantwortlichen Stelle </h1>
<p>
SAG-Akademie GmbH für berufliche Weiterbildung<br/>
Otto-Hesse-Str. 19 / T9<br/>
64293 Darmstadt<br/>
Telefon: 	+49 (0) 6151 101 55-0<br/>
Fax:	+49 (0) 6151 101 55-155 <br/>
E-Mail:	info(at)SAG-Akademie.de<br/>
(siehe auch unser Impressum).<br/>
<br/>
Geschäftsführer:<br/>
Andreas Koch<br/>
Sitz und Registergericht: Darmstadt / HRB 6 2249<br/>
<br/>
Informationen zum Datenschutz:<br/>
Für weitere Informationen zum Datenschutz wenden Sie sich bitte an datenschutz(at)sag-akademie.de oder unserer Postadresse mit dem Zusatz „Datenschutz“.
</p>
<h1>6	Erhebung und Verarbeitung von personenbezogenen Daten</h1>
<p>Im Kontakt mit der Firma SAG-Akademie GmbH werden zu unterschiedlichen Zwecken verschiedene personenbezogene Daten verarbeitet. </p>
<p>Für den Betrieb unserer Webseite übernehmen wir trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle für externe Links zu fremden Internetpräsentationen oder sonstigen externen Informationen keine Haftung, da wir keinen Einfluss auf die Gestaltung und Inhalt der dort vorhandenen Informationen haben.</p>
</p>
<h2>6.1	Zwecke der Erhebung</h2>
<p>
<ul>
<li>Leistungserbringung</li>
<li>Vertragsabwicklung</li>
<li>Betrieb unserer Webseite, verbundener Webseiten, Funktionen und Inhalte sowie externer Webseiten (z.B. unserer Social Media Profile)</li>
<li>Betreuung</li>
<li>Befragung</li>
<li>Marketingmaßnahmen/Kundenakquise, wie z.B. Versand von Newslettern, Werbebriefen</li>
</ul>
</p>
<h2>6.2	Welche personenbezogenen Daten verarbeiten wir?</h2>
<p>Ihre personenbezogenen Daten werden von uns erhoben, wenn Sie mit uns, z.B. als Interessent oder Kunde, in Kontakt treten. Dies kann beispielsweise geschehen, indem Sie sich für unsere Produkte interessieren, sich für unsere Online-Dienste registrieren, sich über unsere Kommunikationskanäle an uns wenden, oder wenn Sie im Rahmen bestehender Geschäftsbeziehungen unsere Produkte oder Dienstleistungen nutzen.</p>
<p>Folgende Arten personenbezogenen Daten werden bei uns verarbeitet:
<ul>
<li>Angaben zur persönlichen Identifikation, 
z.B. Vor- und Nachname, Anschriftendaten, E-Mail-Adresse, Telefonnummer, Faxnummer</li>
<li>Auftragsdaten,
z.B. Kundennummer, Auftragsnummer, Rechnungsdaten</li>
<li>Unternehmensbezogene Daten,
z.B. Firmierung, Abteilung, Tätigkeit</li>
<li>Daten zu Ihrem Online-Verhalten,
z.B. IP-Adressen, Benutzernamen, Daten zu Ihren Besuchen auf unserer Webseite, in den Kundenportalen oder in der App, ausgeführte Aktionen auf unseren Webseiten und in den Kundenportalen, Ort des Zugriffs, Uhrzeit, Datum, Namen abgerufener Dateien, eingegebene Suchbegriffe</li>
<li>Informationen zu Ihren Interessen und Wünschen, welche Sie uns mitteilen,
z.B. über unser Kontaktformular oder über sonstige Kommunikationskanäle</li>
<li>Informationen über Ihren beruflichen Werdegang,
z.B. Berufsausbildung, bisherige Arbeitgeber, sonstige Qualifikationen
sowie weitere mit diesen Datenkategorien vergleichbare Informationen.
Sensible Daten, also besondere Kategorien personenbezogener Daten wie z.B. Informationen zur Religions- oder Gewerkschaftszugehörigkeit, werden über diesen Weg nicht erhoben.</li>
</ul>
</p>
<h2>6.3	Zwecke der Verarbeitung</h2>
<p>
<ul>
<li>Vertragsabwicklung<br/>
Wir verwenden Ihre Daten z.B. um Ihnen Angebote zu machen, Aufträge zu bearbeiten, Lehrgänge und Veranstaltungen durchzuführen.  </li>
<li>Beantwortung von Anfragen <br/>
Wenn Sie Anfragen an uns senden oder anrufen, werden Ihre Daten verarbeitet um die Anfrage zu bearbeiten. </li>
<li>Marketing <br/>
In manchen Fällen bitten wir Sie um die Einwilligung für die Verarbeitung Ihrer Daten. Wenn Sie zustimmen informieren wir Sie z.B. über Neuigkeiten zu unseren Angeboten und Veranstaltungen usw. Sie können Ihre Einwilligung jederzeit widerrufen. 
</li>
<li>Kommunikation mit betroffenen Stellen <br/>
Soweit es gesetzlich zulässig ist, verwenden wir Ihre Daten um mit Ihnen in Kontakt zu treten, Anfragen zu bearbeiten und unsere Firma zu betreiben. Ist die Verarbeitung nicht gesetzlich zulässig, bitten wir Sie selbstverständlich vorher um eine Einwilligung.
In besonderen Fällen werden Ihre Daten an Dritte weitergegeben. Die Weitergabe erfolgt z.B. bei dem Besuch unserer Webseite (siehe Punkt 10), an öffentliche Stellen (z.B. das Finanzamt), an Lieferanten (z.B. bei Hotelreservierung, Bildungsförderstellen).</li>
<li>Zurverfügungstellung der SAG-Akademie Webseite, seiner Funktionen und Inhalte<br/>
Wenn Sie z.B. unsere Webseite besuchen, werden einige Informationen wie z.B. die IP-Adresse automatisch erfasst. Weitere Informationen erhalten Sie unter Punkt 10.</li>
<li>Reichweitenmessung <br/>
Wir erfassen Daten um zu ermitteln welche Informationen für Sie besonders interessant sind. Wir ermitteln unsere Marketingeffizienz mit dem Ziel eine höhere Aufmerksamkeit zu erzielen. 
</li>
<li>Sicherheitsmaßnahmen (gemäß DS-GVO z.B. Datensicherheit, Protokollierung,...)<br/>
Ihre Daten werden zu bestimmten Zwecken gesichert. Die Speicherung und Löschung erfolgt für die Dauer des jeweils bestimmten Zwecks. Beispielsweise wird die IP-Adresse Ihres Besuchs in den Server-Protokollen für die Dauer von maximal 7 Tagen gespeichert. Darüber hinaus können wir personenbezogene Daten verarbeiten um Betrug, Missbrauch, illegale Nutzung, Verletzungen unserer Nutzungsbestimmungen zu verhindern oder aufzuspüren und um Gerichtsbeschlüsse, staatliche Anforderungen oder anwendbare Gesetze einzuhalten.
</li>
</ul>
</p>
<h2>6.4	Kategorien betroffener Personen</h2>
<p>
<ul>
<li>Interessenten</li>
<li>Kunden </li>
<li>Besucher und Nutzer der Webseite</li>
<li>Mitarbeiter</li>
<li>Bewerber</li>
<li>Lieferanten</li>
<li>Dienstleister</li>
<li>öffentliche Stellen</li>
</ul>
</p>
<h1>7	Rechte der betroffenen Personen (Rechte der Nutzer)</h1>
<p>
Sie können Ihre Rechte jederzeit gegenüber der unter Punkt 5 genannten, verantwortlichen Stellen geltend machen.
</p>
<h2>7.1	Auskunftsrecht</h2>
<p>
Sie haben das Recht, von uns eine Auskunft darüber zu verlangen, welche personenbezogenen Daten wir über Sie gespeichert und verarbeitet haben. Sie haben außerdem entsprechend Art. 15 DS-GVO das Recht weitere Informationen und Kopien der über Sie gespeicherten und verarbeiteten Daten zu erhalten.
</p>
<h2>7.2	Recht auf Berichtigung</h2>
<p>Entsprechend Art. 16 DS-GVO haben Sie das Recht, die Berichtigung Sie betreffender unrichtiger personenbezogener Daten zu verlangen.</p>
<p>Unter Berücksichtigung der Zwecke der Verarbeitung hat die betroffene Person außerdem das Recht, die Vervollständigung unvollständiger personenbezogener Daten zu verlangen.  </p>
</p>
<h2>7.3	Widerrufsrecht</h2>
<p>
Sie haben das Recht, erteilte Einwilligungen gem. Art. 7 Abs. 3 DS-GVO mit Wirkung für die Zukunft zu widerrufen. Die Rechtmäßigkeit der aufgrund der Einwilligung bis zum Widerruf erfolgten Verarbeitung wird dadurch nicht berührt. 
</p>
<h2>7.4	Widerspruchsrecht</h2>
<p>
Sie können der künftigen Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten nach Maßgabe des Art. 21 DS-GVO jederzeit widersprechen. Der Widerspruch kann insbesondere gegen die Verarbeitung für Zwecke der Direktwerbung erfolgen.
</p>
<h2>7.5	Recht auf Löschung</h2>
<p>Sie können gemäß Art. 17 DS-GVO verlangen, dass Sie betreffende personenbezogene Daten unverzüglich gelöscht werden.</p>
<p>Gemäß Art. 18 DS-GVO können Sie außerdem eine Einschränkung der Verarbeitung der Sie betreffender personenbezogener Daten verlangen.</p>
<h2>7.6	Beschwerderecht</h2>
<p>Wenn Sie der Ansicht sind, dass die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten gegen die DS-GVO verstößt, haben Sie gemäß Art. 77 DS-GVO das Recht, eine Beschwerde bei der zuständigen Aufsichtsbehörde einzureichen.</p>
<h1>8	Kontaktaufnahme</h1>
<p>Bei der Kontaktaufnahme (siehe Punkt 6) (z.B. per Kontaktformular, Brief, E-Mail, Telefon oder via sozialer Medien) mit der SAG-Akademie GmbH werden die Angaben des Nutzers zur Bearbeitung der Kontaktanfrage und deren Abwicklung gem. Art. 6 Abs. 1 lit. b) DS-GVO verarbeitet.</p>
<h2>8.1	Online-Bewerbungen bei SAG-Akademie</h2>
<p>Online-Bewerbungen können per Email an die Adresse bewerbung(at)SAG-Akademie.de gesendet werden.</p>
<p>Die Übermittlung der Bewerbungen inklusive Ihrer Anhänge erfolgt bei einer Online-Bewerbung unverschlüsselt. Sollten Sie Wert auf einen sicheren Versand Ihrer Bewerbung legen, können Sie uns die Unterlagen selbstverständlich weiterhin auch per Post senden.</p>
<h2>8.2	Newsletter</h2>
<p>Mit den nachfolgenden Hinweisen informieren wir Sie über die Inhalte unseres Newsletters sowie das Anmelde-, Versand- und das statistische Auswertungsverfahren sowie Ihre Widerspruchsrechte auf. Indem Sie unseren Newsletter abonnieren, erklären Sie sich mit dem Empfang und den beschriebenen Verfahren einverstanden.
Inhalt des Newsletters:</p>
<p>Wir versenden Newsletter, E-Mails und weitere elektronische Benachrichtigungen mit werblichen Informationen (nachfolgend „Newsletter“) nur mit der Einwilligung der Empfänger oder einer gesetzlichen Erlaubnis. Sofern im Rahmen einer Anmeldung zum Newsletter dessen Inhalte konkret umschrieben werden, sind sie für die Einwilligung der Nutzer maßgeblich. Im Übrigen enthalten unsere Newsletter Informationen zu unseren Leistungen und uns.</p>
<p>Double-Opt-In und Protokollierung:<br/>
Die Anmeldung zu unserem Newsletter erfolgt in einem sogenannten Double-Opt-In-Verfahren. D.h. Sie erhalten nach der Anmeldung eine E-Mail, in der Sie um die Bestätigung Ihrer Anmeldung gebeten werden. Diese Bestätigung ist notwendig, damit sich niemand mit fremden E-Mailadressen anmelden kann. Die Anmeldungen zum Newsletter werden protokolliert, um den Anmeldeprozess entsprechend den rechtlichen Anforderungen nachweisen zu können. Hierzu gehört die Speicherung des Anmelde- und des Bestätigungszeitpunkts, als auch der IP-Adresse. Ebenso werden die Änderungen Ihrer bei dem Versanddienstleister gespeicherten Daten protokolliert.
<br/>
Anmeldedaten:<br/>
Um sich für den Newsletter anzumelden, reicht es aus, wenn Sie Ihre E-Mailadresse angeben. Optional bitten wir Sie, einen Namen, zwecks persönlicher Ansprache im Newsletters, anzugeben.
Der Versand des Newsletters und die mit ihm verbundene Erfolgsmessung erfolgen auf Grundlage einer Einwilligung der Empfänger gem. Art. 6 Abs. 1 lit. a, Art. 7 DSGVO i.V.m § 7 Abs. 2 Nr. 3 UWG oder falls eine Einwilligung nicht erforderlich ist, auf Grundlage unserer berechtigten Interessen am Direktmarketing gem. Art. 6 Abs. 1 lt. f. DSGVO i.V.m. § 7 Abs. 3 UWG.
Die Protokollierung des Anmeldeverfahrens erfolgt auf Grundlage unserer berechtigten Interessen gem. Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO. Unser Interesse richtet sich auf den Einsatz eines nutzerfreundlichen sowie sicheren Newslettersystems, das sowohl unseren geschäftlichen Interessen dient, als auch den Erwartungen der Nutzer entspricht und uns ferner den Nachweis von Einwilligungen erlaubt.
<br/>
Kündigung/Widerruf:<br/>
Sie können den Empfang unseres Newsletters jederzeit kündigen, d.h. Ihre Einwilligungen widerrufen. Einen Link zur Kündigung des Newsletters finden Sie am Ende eines jeden Newsletters. Wir können die ausgetragenen E-Mailadressen bis zu 3 Jahren auf Grundlage unserer berechtigten Interessen speichern bevor wir sie löschen, um eine ehemals gegebene Einwilligung nachweisen zu können. Die Verarbeitung dieser Daten wird auf den Zweck einer möglichen Abwehr von Ansprüchen beschränkt. Ein individueller Löschungsantrag ist jederzeit möglich, sofern zugleich das ehemalige Bestehen einer Einwilligung bestätigt wird.
</p>
<h1>9	Löschung von Daten</h1>
<p>
Die von der SAG-Akademie verarbeiteten personenbezogenen Daten werden auf Grundlage der Art. 17 und 18 DS-GVO gelöscht oder in ihrer Verarbeitung eingeschränkt. 
Sofern nicht im Rahmen dieser Datenschutzerklärung ausdrücklich angegeben, werden die bei uns gespeicherten Daten gelöscht, sobald sie für ihre Zweckbestimmung nicht mehr erforderlich sind und der Löschung keine gesetzlichen Aufbewahrungspflichten entgegenstehen. Sofern die Daten nicht gelöscht werden, weil sie für andere und gesetzlich zulässige Zwecke erforderlich sind, wird deren Verarbeitung eingeschränkt, d.h. die Daten werden gesperrt und nicht für andere Zwecke verarbeitet. Das gilt z.B. für Daten, die aus handels- oder steuerrechtlichen Gründen aufbewahrt werden müssen. 
Nach gesetzlichen Vorgaben in Deutschland erfolgt die Aufbewahrung insbesondere für 6 Jahre gemäß § 257 Abs. 1 HGB (Handelsbücher, Inventare, Eröffnungsbilanzen, Jahresabschlüsse, Handelsbriefe, Buchungsbelege, etc.) sowie für 10 Jahre gemäß § 147 Abs. 1 AO (Bücher, Aufzeichnungen, Lageberichte, Buchungsbelege, Handels- und Geschäftsbriefe, Für Besteuerung relevante Unterlagen, etc.). 
</p>
<h1>10	Weitergabe der personenbezogenen Daten an Auftragsverarbeiter und Dritte</h1>
<p>
Ihre personenbezogenen Daten werden von der SAG-Akademie nicht verkauft oder unberechtigt weitergegeben.
Auf Grundlage unserer berechtigten Interessen, d.h. Interesse an der Analyse, Optimierung und wirtschaftlichem Betrieb unserer Webseite im Sinne des Art. 6 Abs. 1 lit. f. DS-GVO, setzen wir Inhalts- oder Serviceangebote von Drittanbietern ein, um deren Inhalte und Services einzubinden (wie z.B. Videos von YouTube oder Schriftarten von Google, usw.).
Durch den Einsatz von Diensten von Drittanbietern werden die IP-Adressen der Nutzer übermittelt. 
Die IP-Adresse ist für die Verwendung von Drittanbieter-Diensten erforderlich, da diese dazu benötigt wird um z.B. externe Inhalte zur Verfügung zu stellen. Diese Daten werden dabei unter Umständen auch ins Ausland weitergegeben. Wir bemühen uns den erforderlichen Einsatz von Drittanbieter-Diensten auf ein Minimum zu reduzieren.
</p>
<h2>10.1	Weitergabe</h2>
<p>
Sofern wir im Rahmen unserer Verarbeitung personenbezogene Daten gegenüber anderen Personen und Unternehmen (Auftragsverarbeiter oder Dritte) offenbaren, sie an diese übermitteln oder ihnen sonstigen Zugriff auf die Daten gewähren, erfolgt dies nur auf Grundlage einer gesetzlichen Erlaubnis (z.B. wenn eine Übermittlung der Daten an Dritte, wie an Zahlungsdienstleister, gem. Art. 6 Abs. 1 lit. b DS-GVO zur Vertragserfüllung erforderlich ist), Sie eingewilligt haben, eine rechtliche Verpflichtung dies vorsieht oder auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (z.B. beim Einsatz von Webhostern, etc.). 
</p>
<h2>10.2	Übermittlung in Drittländer</h2>
<p>
Mit „Drittländer“ werden Gebiete außerhalb der europäischen Union (EU) und außerhalb des europäischen Wirtschaftsraums (EWR) bezeichnet.
Die SAG-Akademie GmbH übermittelt keine Daten in Drittländer!
</p>
<h2>10.3	Hosting</h2>
<p>
Für die Zurverfügungstellung unserer Webseite werden von der SAG-Akademie folgende Hosting-Leistungen in Anspruch genommen: 
<ul>
<li>Infrastruktur- und Plattformdienstleistungen, </li>
<li>Rechenkapazität, Speicherplatz und Datenbankdienste, </li>
<li>Sicherheitsleistungen sowie technische Wartungsleistungen, </li>
<li>Erhebung von Zugriffsdaten und Logfiles. </li>
</ul>
Hierbei werden auf der Infrastruktur des Hosters Daten, die über unsere Webseite erfassten werden, auf Grundlage unserer berechtigten Interessen an einer effizienten und sicheren Zurverfügungstellung dieses Onlineangebotes gem. Art. 6 Abs. 1 lit. f DS-GVO i.V.m. Art. 28 DS-GVO verarbeitet. 
</p>
<h2>10.4	Erhebung von Zugriffsdaten und Logfiles</h2>
<p>
Wie unter Punkt 10.3 erwähnt, werden bei dem Besuch unserer Webseite Daten auf dem Server erhoben. Die Zugriffsdaten umfassen beispielsweise den Namen der abgerufenen Webseite, die Dateien, Datum und die Uhrzeit des Abrufs, übertragene Datenmenge, Meldung über erfolgreichen Abruf, Browsertyp nebst Version, das Betriebssystem des Nutzers, verweisende Webseite (Referrer URL), IP-Adresse und der anfragende Provider. 
Die Zugriffe werden in sogenannten Logfiles gespeichert. Diese Logfile-Informationen werden aus Sicherheitsgründen (z.B. zur Aufklärung von Missbrauchs- oder Betrugshandlungen) für die Dauer von maximal 
14 Tagen gespeichert und anschließend automatisch gelöscht oder anonymisiert. Daten, deren weitere Aufbewahrung zu Beweiszwecken erforderlich ist, sind bis zur endgültigen Klärung des jeweiligen Vorfalls von der Löschung ausgenommen. 
</p>
<h1>11	Cookies</h1>
<p>
Unter „Cookies“ versteht man kleine Textdateien, die vom Webbrowser erhoben, verarbeitet und auf dem jeweiligen System gespeichert werden. Über Cookies lassen sich Systeme und Benutzer identifizieren und Informationen über sie speichern. Cookies können z.B. folgende Informationen beinhalten: Ihre IP-Adresse, eine spezifische Cookie Kennung, Login-Informationen, den Browsertyp, das Land und die Zeitzone.  
Beispielsweise kann durch ein Cookie Ihre bevorzugte Spracheinstellung für die Webseite gespeichert werden.  
Über Ihre Browsereinstellungen können Sie webseitenübergreifend die Speicherung von bestimmten Cookies einschränken oder ganz verhindern sowie bereits gespeicherte Cookies löschen. Genauere Informationen zu diesem Thema entnehmen Sie bitte der Anleitung bzw. Hilfefunktion Ihres Browsers. 
Es ist zu beachten, dass es zu Einschränkungen im Surfverhalten und zu einer eingeschränkten Funktionalität führen kann, insbesondere wenn Sie Cookies vollständig deaktivieren. 
Die Cookies, die wir auf unseren Seiten verwenden, lassen sich grundsätzlich in folgende drei Kategorien einteilen:  
</p>
<h2>11.1	Funktionsbezogene Cookies </h2>
<p>
Hierbei handelt es sich um Cookies die für Basisfunktionen der Webseite benötigt werden und deshalb immer aktiv sind. Über diese Cookies können wir Sie während einer Session wiedererkennen. Diese Funktion wird zum Beispiel für die Verwendung unseres Login geschützten Partnerportals genutzt und für die Laufzeit des Browsers gespeichert, d.h. dass das Cookie mit dem Schließen des Browsers gelöscht wird. 
</p>
<h2>11.2	Leistungsbezogene Cookies </h2>
<p>
Diese Cookies ermöglichen es uns, die Funktionen unserer Seiten zu verbessern, indem wir das Nutzerverhalten nachvollziehen. Hierzu verwenden wir den Drittanbieter-Dienst Google Analytics (siehe Punkt 13.1).  
</p>
<h2>11.3	Soziale Medien-Cookies</h2>
<p>
Über Social Media-Cookies haben wir die Möglichkeit eine Verbindung zu den betreffenden sozialen Netzwerken herzustellen. Beispielsweise werden auf unserer Webseite Videos eingebunden, welche über die Social Media Plattform YouTube bereitgestellt werden. Werbe-Cookies (dritter Anbieter) sammeln Informationen, die dabei helfen Werbung besser an Ihre Interessen anzupassen. In einigen Fällen umfasst die Verwendung dieser Cookies die Verarbeitung Ihrer personenbezogener Daten. Wenn Sie diese Cookies verweigern, kann das dazu führen, dass Ihnen Werbung angezeigt wird, die nicht relevant für Sie ist oder, dass keine Verbindung zu den YouTube-Videos hergestellt werden kann.  
</p>
<h1>12	Onlinepräsenzen in sozialen Medien</h1>
<p>
Wir unterhalten Onlinepräsenzen innerhalb sozialer Netzwerke und Plattformen, um mit den dort aktiven Kunden, Interessenten und Nutzern zu kommunizieren, um sie dort über unsere Leistungen informieren zu können.
Wir weisen darauf hin, dass dabei Daten der Nutzer außerhalb des Raumes der Europäischen Union verarbeitet werden können. Hierdurch können sich für die Nutzer Risiken ergeben, weil so z.B. die Durchsetzung der Rechte der Nutzer erschwert werden könnte. Im Hinblick auf US-Anbieter die unter dem Privacy-Shield zertifiziert sind, weisen wir darauf hin, dass sie sich damit verpflichten, die Datenschutzstandards der EU einzuhalten.
Ferner werden u.U. von den Plattformenbetreibern Nutzerdaten im Regelfall für Marktforschungs- und Werbezwecke verarbeitet. So können z.B. aus dem Nutzungsverhalten und sich daraus ergebenden Interessen der Nutzer Nutzungsprofile erstellt werden. Die Nutzungsprofile können wiederum verwendet werden, um z.B. Werbeanzeigen innerhalb und außerhalb der Plattformen zu schalten, die mutmaßlich den Interessen der Nutzer entsprechen. Zu diesen Zwecken werden im Regelfall Cookies auf den Rechnern der Nutzer gespeichert, in denen das Nutzungsverhalten und die Interessen der Nutzer gespeichert werden. Ferner können in den Nutzungsprofilen auch Daten unabhängig der von den Nutzern verwendeten Geräte gespeichert werden (insbesondere wenn die Nutzer Mitglieder der jeweiligen Plattformen sind und bei diesen eingeloggt sind).
Die Verarbeitung der personenbezogenen Daten der Nutzer erfolgt auf Grundlage unserer berechtigten Interessen an einer effektiven Information der Nutzer und Kommunikation mit den Nutzern gem. Art. 6 Abs. 1 lit. f. DSGVO. Falls die Nutzer von den jeweiligen Anbietern um eine Einwilligung in die Datenverarbeitung gebeten werden (d.h. ihr Einverständnis z.B. über das Anhaken eines Kontrollkästchens oder Bestätigung einer Schaltfläche erklären) ist die Rechtsgrundlage der Verarbeitung Art. 6 Abs. 1 lit. a., Art. 7 DSGVO.
Für eine detaillierte Darstellung der jeweiligen Verarbeitungen und der Widerspruchsmöglichkeiten (Opt-Out), verweisen wir auf die nachfolgend verlinkten Angaben der Anbieter.
Auch im Fall von Auskunftsanfragen und der Geltendmachung von Nutzerrechten, weisen wir darauf hin, dass diese am effektivsten bei den Anbietern geltend gemacht werden können. Nur die Anbieter haben jeweils Zugriff auf die Daten der Nutzer und können direkt entsprechende Maßnahmen ergreifen und Auskünfte geben. Sollten Sie dennoch Hilfe benötigen, dann können Sie sich an uns wenden.
<ul>
<li>Facebook (Facebook Ireland Ltd., 4 Grand Canal Square, Grand Canal Harbour, Dublin 2, Ireland)<br/>
Datenschutzerklärung: 	https://www.facebook.com/about/privacy/<br/>
Opt-Out: 	https://www.facebook.com/settings?tab=ads und http://www.youronlinechoices.com<br/>
Privacy Shield: 	https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000GnywAAC&status=Active<br/>
</li>
<li>Google/ YouTube (Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA)<br/>
Datenschutzerklärung:  	https://policies.google.com/privacy<br/>
Opt-Out: 	https://adssettings.google.com/authenticated<br/>
Privacy Shield: 	https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&status=Active<br/>
</li>
<li>Instagram (Instagram Inc., 1601 Willow Road, Menlo Park, CA, 94025, USA)<br/>
Datenschutzerklärung/Opt-Out: 	http://instagram.com/about/legal/privacy/<br/>
</li>
<li>Twitter (Twitter Inc., 1355 Market Street, Suite 900, San Francisco, CA 94103, USA)<br/>
Datenschutzerklärung: 	https://twitter.com/de/privacy<br/>
Opt-Out: 	https://twitter.com/personalization<br/>
Privacy Shield: 	https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000TORzAAO&status=Active<br/>
</li>
<li>Pinterest (Pinterest Inc., 635 High Street, Palo Alto, CA, 94301, USA) – <br/>
Datenschutzerklärung/Opt-Out: 	https://about.pinterest.com/de/privacy-policy<br/>
</li>
<li>LinkedIn (LinkedIn Ireland Unlimited Company Wilton Place, Dublin 2, Ireland)<br/>
Datenschutzerklärung 	https://www.linkedin.com/legal/privacy-policy<br/>
Opt-Out:	https://www.linkedin.com/psettings/guest-controls/retargeting-opt-out<br/>
Privacy Shield:	https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000L0UZAA0&status=Active<br/>
</li>
<li>Xing (XING AG, Dammtorstraße 29-32, 20354 Hamburg, Deutschland)<br/>
Datenschutzerklärung/Opt-Out: 	https://privacy.xing.com/de/datenschutzerklaerung<br/>
</li>
<li>Wakalet (Wakelet Limited, 76 Quay Street, Manchester, M3 4PR, United Kingdom)<br/>
Datenschutzerklärung/Opt-Out: 	https://wakelet.com/privacy.html</li>
</ul>
</p>
<h1>13	Eingesetzte Dienste zur Analyse und Optimierung</h1>
<h2>13.1	Google Analytics</h2>
<p>
Wir setzen auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (d.h. Interesse an der Analyse, Optimierung und wirtschaftlichem Betrieb unseres Onlineangebotes im Sinne des Art. 6 Abs. 1 lit. f. DSGVO) Google Analytics, einen Webanalysedienst der Google LLC („Google“) ein. Google verwendet Cookies. Die durch das Cookie erzeugten Informationen über Benutzung des Onlineangebotes durch die Nutzer werden in der Regel an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gespeichert.
Google ist unter dem Privacy-Shield-Abkommen zertifiziert und bietet hierdurch eine Garantie, das europäische Datenschutzrecht einzuhalten (https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&status=Active).
Google wird diese Informationen in unserem Auftrag benutzen, um die Nutzung unseres Onlineangebotes durch die Nutzer auszuwerten, um Reports über die Aktivitäten innerhalb dieses Onlineangebotes zusammenzustellen und um weitere, mit der Nutzung dieses Onlineangebotes und der Internetnutzung verbundene Dienstleistungen, uns gegenüber zu erbringen. Dabei können aus den verarbeiteten Daten pseudonyme Nutzungsprofile der Nutzer erstellt werden.
Wir setzen Google Analytics nur mit aktivierter IP-Anonymisierung ein. Das bedeutet, die IP-Adresse der Nutzer wird von Google innerhalb von Mitgliedstaaten der Europäischen Union oder in anderen Vertragsstaaten des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum gekürzt. Nur in Ausnahmefällen wird die volle IP-Adresse an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gekürzt.
Die von dem Browser des Nutzers übermittelte IP-Adresse wird nicht mit anderen Daten von Google zusammengeführt. Die Nutzer können die Speicherung der Cookies durch eine entsprechende Einstellung ihrer Browser-Software verhindern; die Nutzer können darüber hinaus die Erfassung der durch das Cookie erzeugten und auf ihre Nutzung des Onlineangebotes bezogenen Daten an Google sowie die Verarbeitung dieser Daten durch Google verhindern, indem sie das unter folgendem Link verfügbare Browser-Plugin herunterladen und installieren: http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de.
Weitere Informationen zur Datennutzung durch Google, Einstellungs- und Widerspruchsmöglichkeiten, erfahren Sie in der Datenschutzerklärung von Google (https://policies.google.com/technologies/ads) sowie in den Einstellungen für die Darstellung von Werbeeinblendungen durch Google (https://adssettings.google.com/authenticated).
</p>
<h2>13.2	Google Adsense mit nicht-personalisierten Anzeigen</h2>
<p>
Wir nutzen auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (d.h. Interesse an der Analyse, Optimierung und wirtschaftlichem Betrieb unseres Onlineangebotes im Sinne des Art. 6 Abs. 1 lit. f. DSGVO) die Dienste der Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA, („Google“).
Google ist unter dem Privacy-Shield-Abkommen zertifiziert und bietet hierdurch eine Garantie, das europäische Datenschutzrecht einzuhalten (https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&status=Active).
Wir Nutzen den Dienst AdSense, mit dessen Hilfe Anzeigen in unsere Webseite eingeblendet und wir für deren Einblendung oder sonstige Nutzung eine Entlohnung erhalten. Zu diesen Zwecken werden Nutzungsdaten, wie z.B. der Klick auf eine Anzeige und die IP-Adresse der Nutzer verarbeitet, wobei die IP-Adresse um die letzten beiden Stellen gekürzt wird. Daher erfolgt die Verarbeitung der Daten der Nutzer pseudonymisiert. 
Wir setzen Adsense mit nicht-personalisierten Anzeigen ein. Dabei werden die Anzeigen nicht auf Grundlage von Nutzerprofilen angezeigt. Nicht personalisierte Anzeigen basieren nicht auf früherem Nutzerverhalten. Beim Targeting werden Kontextinformationen herangezogen, unter anderem ein grobes (z. B. auf Ortsebene) geografisches Targeting basierend auf dem aktuellen Standort, dem Inhalt auf der aktuellen Website oder der App sowie aktuelle Suchbegriffe. Google unterbindet jedwedes personalisierte Targeting, also auch demografisches Targeting und Targeting auf Basis von Nutzerlisten.
Weitere Informationen zur Datennutzung durch Google, Einstellungs- und Widerspruchsmöglichkeiten, erfahren Sie in der Datenschutzerklärung von Google (https://policies.google.com/technologies/ads) sowie in den Einstellungen für die Darstellung von Werbeeinblendungen durch Google (https://adssettings.google.com/authenticated).
</p>
<h2>13.3	Google AdWords und Conversion-Messung</h2>
<p>
Wir nutzen auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (d.h. Interesse an der Analyse, Optimierung und wirtschaftlichem Betrieb unseres Onlineangebotes im Sinne des Art. 6 Abs. 1 lit. f. DSGVO) die Dienste der Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA, („Google“).
Google ist unter dem Privacy-Shield-Abkommen zertifiziert und bietet hierdurch eine Garantie, das europäische Datenschutzrecht einzuhalten (https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&status=Active).
Wir nutzen das Onlinemarketingverfahren Google "AdWords", um Anzeigen im Google-Werbe-Netzwerk zu platzieren (z.B., in Suchergebnissen, in Videos, auf Webseiten, etc.), damit sie Nutzern angezeigt werden, die ein mutmaßliches Interesse an den Anzeigen haben. Dies erlaubt uns Anzeigen für und innerhalb unseres Onlineangebotes gezielter anzuzeigen, um Nutzern nur Anzeigen zu präsentieren, die potentiell deren Interessen entsprechen. Falls einem Nutzer z.B. Anzeigen für Produkte angezeigt werden, für die er sich auf anderen Onlineangeboten interessiert hat, spricht man hierbei vom „Remarketing“. Zu diesen Zwecken wird bei Aufruf unserer und anderer Webseiten, auf denen das Google-Werbe-Netzwerk aktiv ist, unmittelbar durch Google ein Code von Google ausgeführt und es werden sog. (Re)marketing-Tags (unsichtbare Grafiken oder Code, auch als "Web Beacons" bezeichnet) in die Webseite eingebunden. Mit deren Hilfe wird auf dem Gerät der Nutzer ein individuelles Cookie, d.h. eine kleine Datei abgespeichert (statt Cookies können auch vergleichbare Technologien verwendet werden). In dieser Datei wird vermerkt, welche Webseiten der Nutzer aufgesucht, für welche Inhalte er sich interessiert und welche Angebote der Nutzer geklickt hat, ferner technische Informationen zum Browser und Betriebssystem, verweisende Webseiten, Besuchszeit sowie weitere Angaben zur Nutzung des Onlineangebotes.
Ferner erhalten wir ein individuelles „Conversion-Cookie“. Die mit Hilfe des Cookies eingeholten Informationen dienen Google dazu, Conversion-Statistiken für uns zu erstellen. Wir erfahren jedoch nur die anonyme Gesamtanzahl der Nutzer, die auf unsere Anzeige geklickt haben und zu einer mit einem Conversion-Tracking-Tag versehenen Seite weitergeleitet wurden. Wir erhalten jedoch keine Informationen, mit denen sich Nutzer persönlich identifizieren lassen.
Die Daten der Nutzer werden im Rahmen des Google-Werbe-Netzwerks pseudonym verarbeitet. D.h. Google speichert und verarbeitet z.B. nicht den Namen oder E-Mailadresse der Nutzer, sondern verarbeitet die relevanten Daten cookie-bezogen innerhalb pseudonymer Nutzerprofile. D.h. aus der Sicht von Google werden die Anzeigen nicht für eine konkret identifizierte Person verwaltet und angezeigt, sondern für den Cookie-Inhaber, unabhängig davon wer dieser Cookie-Inhaber ist. Dies gilt nicht, wenn ein Nutzer Google ausdrücklich erlaubt hat, die Daten ohne diese Pseudonymisierung zu verarbeiten. Die über die Nutzer gesammelten Informationen werden an Google übermittelt und auf Googles Servern in den USA gespeichert.
Weitere Informationen zur Datennutzung durch Google, Einstellungs- und Widerspruchsmöglichkeiten, erfahren Sie in der Datenschutzerklärung von Google (https://policies.google.com/technologies/ads) sowie in den Einstellungen für die Darstellung von Werbeeinblendungen durch Google (https://adssettings.google.com/authenticated).
</p>
<h2>13.4	etracker</h2>
<p>
Wir setzen auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (d.h. Interesse an der Analyse, Optimierung und wirtschaftlichem Betrieb unseres Onlineangebotes im Sinne des Art. 6 Abs. 1 lit. f. DSGVO) den Analysedienst „etracker“ der etracker GmbH, Erste Brunnenstraße 1 20459 Hamburg, ein.
Die erhobenen Daten werden dabei ausschließlich pseudonym analysiert, allein auf Servern in Deutschland gespeichert, nicht mit anderen Daten zusammengeführt oder an Dritte weitergegeben.
Bei der Speicherung der Nutzerdaten werden insbesondere auch die IP-Adressen, Geräte- und Domaindaten der Nutzer nur verkürzt gespeichert beziehungsweise verschlüsselt, so dass ein Rückschluss auf den einzelnen Nutzer nicht möglich ist. Die Kürzung der IP-Adresse erfolgt zum frühestmöglichen Zeitpunkt und zwar standardmäßig automatisiert. Aus den durch etracker verarbeiteten Daten werden unter Einsatz von Cookies pseudonyme Nutzungsprofile der Nutzer erstellt. Identifier zur Wiedererkennung eines App-Nutzers, Durchführung von Session- und Cross-Device-Tracking sowie Bereitstellung von verhaltensbezogenen Daten für Remarketing werden jedoch sicher pseudonymisiert bzw. verschlüsselt. Ferner sichert etracker den Schutz der verarbeiteten Daten der Nutzer vertraglich durch den Abschluss eines Auftragsverarbeitungsvertrages gem. Art. 28 Abs. 3 S. 1 DSGVO zu.
Der Datenerhebung und -speicherung können Sie jederzeit mit Wirkung für die Zukunft widersprechen. Um einer Datenerhebung und -speicherung Ihrer Besucherdaten für die Zukunft zu widersprechen, können Sie unter nachfolgendem Link ein Opt-Out-Cookie von etracker beziehen, dieser bewirkt, dass zukünftig keine Besucherdaten Ihres Browsers bei etracker erhoben und gespeichert werden: http://www.etracker.de/privacy?et=[BITTE-EINSETZEN-IHRE-Account-ID].
Durch das Opt-Out wird ein Opt-Out-Cookie mit dem Namen "cntcookie" von etracker gesetzt. Bitte löschen dieses Cookie nicht, solange Sie Ihren Widerspruch aufrechterhalten möchten.
Weitere Informationen finden Sie in den Datenschutzbestimmungen von etracker: https://www.etracker.com/datenschutz.
</p>
<h1>14	Einbindung von Diensten und Inhalten Dritter</h1>
<p>
Wir setzen innerhalb unseres Onlineangebotes auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (d.h. Interesse an der Analyse, Optimierung und wirtschaftlichem Betrieb unseres Onlineangebotes im Sinne des Art. 6 Abs. 1 lit. f. DSGVO) Inhalts- oder Serviceangebote von Drittanbietern ein, um deren Inhalte und Services, wie z.B. Videos oder Schriftarten einzubinden (nachfolgend einheitlich bezeichnet als “Inhalte”).
Dies setzt immer voraus, dass die Drittanbieter dieser Inhalte, die IP-Adresse der Nutzer wahrnehmen, da sie ohne die IP-Adresse die Inhalte nicht an deren Browser senden könnten. Die IP-Adresse ist damit für die Darstellung dieser Inhalte erforderlich. Wir bemühen uns nur solche Inhalte zu verwenden, deren jeweilige Anbieter die IP-Adresse lediglich zur Auslieferung der Inhalte verwenden. Drittanbieter können ferner so genannte Pixel-Tags (unsichtbare Grafiken, auch als "Web Beacons" bezeichnet) für statistische oder Marketingzwecke verwenden. Durch die "Pixel-Tags" können Informationen, wie der Besucherverkehr auf den Seiten dieser Website ausgewertet werden. Die pseudonymen Informationen können ferner in Cookies auf dem Gerät der Nutzer gespeichert werden und unter anderem technische Informationen zum Browser und Betriebssystem, verweisende Webseiten, Besuchszeit sowie weitere Angaben zur Nutzung unseres Onlineangebotes enthalten, als auch mit solchen Informationen aus anderen Quellen verbunden werden.
</p>
<h2>14.1	Youtube</h2>
<p>
Wir binden die Videos der Plattform “YouTube” des Anbieters Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA, ein.<br/>
Datenschutzerklärung: 	https://www.google.com/policies/privacy/<br/>
Opt-Out: 	https://adssettings.google.com/authenticated<br/>
</p>
<h2>14.2	Google Fonts</h2>
<p>
Wir binden die Schriftarten ("Google Fonts") des Anbieters Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA, ein.<br/>
Datenschutzerklärung: 	https://www.google.com/policies/privacy/<br/>
Opt-Out: 	https://adssettings.google.com/authenticated<br/>
</p>
<h2>14.3	Google Maps</h2>
<p>
Wir binden die Landkarten des Dienstes “Google Maps” des Anbieters Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA, ein. Zu den verarbeiteten Daten können insbesondere IP-Adressen und Standortdaten der Nutzer gehören, die jedoch nicht ohne deren Einwilligung (im Regelfall im Rahmen der Einstellungen ihrer Mobilgeräte vollzogen), erhoben werden. Die Daten können in den USA verarbeitet werden. <br/>
Datenschutzerklärung: 	https://www.google.com/policies/privacy/<br/>
Opt-Out: 	https://adssettings.google.com/authenticated<br/>
</p>
<h2>14.4	Typekit-Schriftarten von Adobe</h2>
<p>
Wir setzen auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (d.h. Interesse an der Analyse, Optimierung und wirtschaftlichem Betrieb unseres Onlineangebotes im Sinne des Art. 6 Abs. 1 lit. f. DSGVO) externe "Typekit"-Schriftarten des Anbieters Adobe Systems Software Ireland Limited, 4-6 Riverwalk, Citywest Business Campus, Dublin 24, Republic of Ireland ein. Adobe ist unter dem Privacy-Shield-Abkommen zertifiziert und bietet hierdurch eine Garantie, das europäische Datenschutzrecht einzuhalten (https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000TNo9AAG&status=Active).
</p>
<h2>14.5	Verwendung von Facebook Social Plugins</h2>
<p>
Wir nutzen auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (d.h. Interesse an der Analyse, Optimierung und wirtschaftlichem Betrieb unseres Onlineangebotes im Sinne des Art. 6 Abs. 1 lit. f. DSGVO) Social Plugins ("Plugins") des sozialen Netzwerkes facebook.com, welches von der Facebook Ireland Ltd., 4 Grand Canal Square, Grand Canal Harbour, Dublin 2, Irland betrieben wird ("Facebook").
Hierzu können z.B. Inhalte wie Bilder, Videos oder Texte und Schaltflächen gehören, mit denen Nutzer Inhalte dieses Onlineangebotes innerhalb von Facebook teilen können. Die Liste und das Aussehen der Facebook Social Plugins kann hier eingesehen werden: https://developers.facebook.com/docs/plugins/.
Facebook ist unter dem Privacy-Shield-Abkommen zertifiziert und bietet hierdurch eine Garantie, das europäische Datenschutzrecht einzuhalten (https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000GnywAAC&status=Active).
Wenn ein Nutzer eine Funktion dieses Onlineangebotes aufruft, die ein solches Plugin enthält, baut sein Gerät eine direkte Verbindung mit den Servern von Facebook auf. Der Inhalt des Plugins wird von Facebook direkt an das Gerät des Nutzers übermittelt und von diesem in das Onlineangebot eingebunden. Dabei können aus den verarbeiteten Daten Nutzungsprofile der Nutzer erstellt werden. Wir haben daher keinen Einfluss auf den Umfang der Daten, die Facebook mit Hilfe dieses Plugins erhebt und informiert die Nutzer daher entsprechend unserem Kenntnisstand.
Durch die Einbindung der Plugins erhält Facebook die Information, dass ein Nutzer die entsprechende Seite des Onlineangebotes aufgerufen hat. Ist der Nutzer bei Facebook eingeloggt, kann Facebook den Besuch seinem Facebook-Konto zuordnen. Wenn Nutzer mit den Plugins interagieren, zum Beispiel den Like Button betätigen oder einen Kommentar abgeben, wird die entsprechende Information von Ihrem Gerät direkt an Facebook übermittelt und dort gespeichert. Falls ein Nutzer kein Mitglied von Facebook ist, besteht trotzdem die Möglichkeit, dass Facebook seine IP-Adresse in Erfahrung bringt und speichert. Laut Facebook wird in Deutschland nur eine anonymisierte IP-Adresse gespeichert.
Zweck und Umfang der Datenerhebung und die weitere Verarbeitung und Nutzung der Daten durch Facebook sowie die diesbezüglichen Rechte und Einstellungsmöglichkeiten zum Schutz der Privatsphäre der Nutzer, können diese den Datenschutzhinweisen von Facebook entnehmen: https://www.facebook.com/about/privacy/.
Wenn ein Nutzer Facebookmitglied ist und nicht möchte, dass Facebook über dieses Onlineangebot Daten über ihn sammelt und mit seinen bei Facebook gespeicherten Mitgliedsdaten verknüpft, muss er sich vor der Nutzung unseres Onlineangebotes bei Facebook ausloggen und seine Cookies löschen. Weitere Einstellungen und Widersprüche zur Nutzung von Daten für Werbezwecke, sind innerhalb der Facebook-Profileinstellungen möglich: https://www.facebook.com/settings?tab=ads  oder über die US-amerikanische Seite http://www.aboutads.info/choices/  oder die EU-Seite http://www.youronlinechoices.com/. Die Einstellungen erfolgen plattformunabhängig, d.h. sie werden für alle Geräte, wie Desktopcomputer oder mobile Geräte übernommen.
</p>
<h2>14.6	Twitter</h2>
<p>
Innerhalb unseres Onlineangebotes können Funktionen und Inhalte des Dienstes Twitter, angeboten durch die Twitter Inc., 1355 Market Street, Suite 900, San Francisco, CA 94103, USA, eingebunden werden. Hierzu können z.B. Inhalte wie Bilder, Videos oder Texte und Schaltflächen gehören, mit denen Nutzer Inhalte dieses Onlineangebotes innerhalb von Twitter teilen können.
Sofern die Nutzer Mitglieder der Plattform Twitter sind, kann Twitter den Aufruf der o.g. Inhalte und Funktionen den dortigen Profilen der Nutzer zuordnen. Twitter ist unter dem Privacy-Shield-Abkommen zertifiziert und bietet hierdurch eine Garantie, das europäische Datenschutzrecht einzuhalten (https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000TORzAAO&status=Active).<br/>
Datenschutzerklärung: 	https://twitter.com/de/privacy<br/>
Opt-Out: 	https://twitter.com/personalization<br/>
</p>
<h2>14.7	Instagram</h2>
<p>
Innerhalb unseres Onlineangebotes können Funktionen und Inhalte des Dienstes Instagram, angeboten durch die Instagram Inc., 1601 Willow Road, Menlo Park, CA, 94025, USA, eingebunden werden. Hierzu können z.B. Inhalte wie Bilder, Videos oder Texte und Schaltflächen gehören, mit denen Nutzer Inhalte dieses Onlineangebotes innerhalb von Instagram teilen können. Sofern die Nutzer Mitglieder der Plattform Instagram sind, kann Instagram den Aufruf der o.g. Inhalte und Funktionen den dortigen Profilen der Nutzer zuordnen. Datenschutzerklärung von Instagram: http://instagram.com/about/legal/privacy/. 
</p>
<h2>14.8	Xing</h2>
<p>
Innerhalb unseres Onlineangebotes können Funktionen und Inhalte des Dienstes Xing, angeboten durch die XING AG, Dammtorstraße 29-32, 20354 Hamburg, Deutschland, eingebunden werden. Hierzu können z.B. Inhalte wie Bilder, Videos oder Texte und Schaltflächen gehören, mit denen Nutzer Inhalte dieses Onlineangebotes innerhalb von Xing teilen können. Sofern die Nutzer Mitglieder der Plattform Xing sind, kann Xing den Aufruf der o.g. Inhalte und Funktionen den dortigen Profilen der Nutzer zuordnen. Datenschutzerklärung von Xing: https://privacy.xing.com/de/datenschutzerklaerung. 
</p>
<h2>14.9	LinkedIn</h2>
<p>
Innerhalb unseres Onlineangebotes können Funktionen und Inhalte des Dienstes LinkedIn, angeboten durch die LinkedIn Ireland Unlimited Company Wilton Place, Dublin 2, Irland, eingebunden werden. Hierzu können z.B. Inhalte wie Bilder, Videos oder Texte und Schaltflächen gehören, mit denen Nutzer Inhalte dieses Onlineangebotes innerhalb von LinkedIn teilen können. Sofern die Nutzer Mitglieder der Plattform LinkedIn sind, kann LinkedIn den Aufruf der o.g. Inhalte und Funktionen den dortigen Profilen der Nutzer zuordnen. Datenschutzerklärung von LinkedIn: https://www.linkedin.com/legal/privacy-policy.. LinkedIn ist unter dem Privacy-Shield-Abkommen zertifiziert und bietet hierdurch eine Garantie, das europäische Datenschutzrecht einzuhalten (https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000L0UZAA0&status=Active). <br/>
Datenschutzerklärung: 	https://www.linkedin.com/legal/privacy-policy<br/>
Opt-Out: 	https://www.linkedin.com/psettings/guest-controls/retargeting-opt-out<br/>
</p>
<h2>14.10	Google+</h2>
<p>
Innerhalb unseres Onlineangebotes können Funktionen und Inhalte der Plattform Google+, angeboten durch die Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA („Google“), eingebunden werden. Hierzu können z.B. Inhalte wie Bilder, Videos oder Texte und Schaltflächen gehören, mit denen Nutzer Inhalte dieses Onlineangebotes innerhalb von Google teilen können. Sofern die Nutzer Mitglieder der Plattform Google+ sind, kann Google den Aufruf der o.g. Inhalte und Funktionen den dortigen Profilen der Nutzer zuordnen.
Google ist unter dem Privacy-Shield-Abkommen zertifiziert und bietet hierdurch eine Garantie, das europäische Datenschutzrecht einzuhalten (https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&status=Active).
Weitere Informationen zur Datennutzung durch Google, Einstellungs- und Widerspruchsmöglichkeiten, erfahren Sie in der Datenschutzerklärung von Google (https://policies.google.com/technologies/ads) sowie in den Einstellungen für die Darstellung von Werbeeinblendungen durch Google (https://adssettings.google.com/authenticated).
Erstellt mit Datenschutz-Generator.de von RA Dr. Thomas Schwenke
Wenn Sie Fragen oder Anregungen zu unserer Datenschutzerklärung haben, wenden Sie sich bitte an die verantwortliche Stelle (siehe Punkt 5).
</p>
</content>