<style type="text/css">
.pdf .important {
position:relative;
width:198mm;
font-size:8pt; 
padding-top:5mm; 
padding-left:0mm;
padding-bottom:10mm;
}
.screen .important {
	width:585px;
}
.screen .content .important {
	padding-bottom: 15px;
}

.screen .important .hinweis-content {
padding:8px;border-style:solid;border-width:1px;border-color:darkgray;border-top-style:none;
}
.screen .important .title {
	padding:4px;padding-left:8px;background:url('/img/newheadlinebg.jpg');border-style:solid;border-width:1px;border-color:darkgray;
}
</style>
	<table border="0" cellspacing="0" cellpadding="0" class="important">				
				<tr>
						<td colspan="3" class="title">
							<span class="newheadline">
<strong>Papierlose Seminarunterlagen ab 01.01.2019… </strong>
							</span>
						</td>
					</tr>
					<tr>
						<td colspan="3" class="hinweis-content">Sehr geehrte Kunden, Kollegen und Besucher,
					<p>
Sehr verehrte Kundinnen und Kunden, liebe Seminarteilnehmerinnen und Seminarteilnehmer!
Als Bildungsträger verwenden wir im Rahmen von Weiterbildungen eine unglaubliche Menge an Papier und belasten somit die <strong>Umwelt!</strong>  - 
Das wollen wir nun ändern und gehen ab 01.01.2019 einen neuen, zukunftsweisenden Weg!
</p>
<p>
Zukünftig übergeben wir bei unseren Seminaren die <strong>Unterlagen</strong> in digitaler Form <strong>per USB-Stick</strong>. 
Dies ermöglicht uns, zusätzliche, interessante Informationen wie Filme, Bilder, Gesetzestexte und Links an den Seminarteilnehmer weiterzugeben!
</p>
<p>
Während des Lehrgangs stehen dem Teilnehmer die Unterlagen selbstverständlich in ausgedruckter Form als Leihgabe zur Verfügung! 
Möchten Sie dennoch einen Ordner zusätzlich zum USB-Stick erhalten, ist dies selbstverständlich weiterhin möglich, jedoch kostenpflichtig! 
Wir berechnen für die Erstellung eines DIN A4-Ordners in Farbe <strong>60,00 €</strong> zzgl. MwSt. 
</p>
<p>
<strong>Wir investieren in die Zukunft… </strong>
</p>
<p>
Für jeden Ordner, den wir ab 01.01.2019 für Sie drucken, <strong>spenden wir 10,00 €</strong> für Ausbildungszwecke an eine gemeinnützige Organisation aus unserer Branche.
Welche Organisation dies sein wird, teilen wir Ihnen in Kürze mit!

    </p>
						</td>
					</tr>

</table>